---
title: SJTU 《计算机应用基础》备考题
categories: SJTU
---

![image](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-5d328cefcad7d69d?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->
<!-- more -->

#   第一次作业
![218.1.73.51_82_mod_quiz_review.php_attempt=1176288.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-4f6726ca57487452.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->
<!-- more -->
--------------------------------------------------------------------------------
#   第二次作业
![218.1.73.51_82_mod_quiz_review.php_attempt=1199986.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-ac42d36a2c30c437.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->
<!-- more -->
--------------------------------------------------------------------------------
#   第三次作业
![218.1.73.51_82_mod_quiz_review.php_attempt=1200054.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-ae9af7001f4d124a.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->
<!-- more -->
--------------------------------------------------------------------------------
#   第四次作业
![218.1.73.51_82_mod_quiz_review.php_attempt=1200139.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-a69a3719f852155c.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->
<!-- more -->
--------------------------------------------------------------------------------
#   复习考题

##  选择题
###  1、计算机最主要的工作特点是（  A    ）。
A）有记忆能力   B）存储程序与自动控制   C）高速度与高精度  D）可靠性与可用性

###  2、个人计算机属于：（    C    ）
A）小型计算机     B）小巨型机       C）微型计算机     D）中型计算机

###  3、目前应用愈来愈广泛的优盘属于（   A  ）技术
A）移动存储   B）直接连接存储    C）网络存储    D）刻录

###  4、下列叙述中错误的一条是：（   B  ）
A）微型计算机机房湿度不宜过大       
B）内存容量是指微型计算机硬盘所能容纳信息的字节数
C）微处理器的主要性能指标是字长和主频  
D）微型计算机应避免强磁场的干扰

###  5、数据传输速率的单位是（ C  ）
A) 帧数/秒 B) 文件数/秒 C) 二进制位数/秒    D)米/秒

###  6、十六进制数CDEABH转换为十进制数是（  A  ）
A）843435    B）753743    C）813711    D）671071

###  7、高级语言可以分为面向过程和面向对象两大类，（   D  ）属于面向过程的高级语言
A) SQL   B) C++   C) JAVA   D) C 

###  8、在资源管理器中选定了文件或文件夹后，若要将它们移动到另一驱动器的文件夹中，其操作为（   D   ）
A)按下Ctrl，拖动鼠标 B) 按下Alt，拖动鼠标   C)直接拖动鼠标 D) 按下Shift，拖动鼠标

###  9、为解决某一特定问题而设计的指令序列称为（   B ）。
A）文档  B）程序  C）语言  D）系统

###  10、Windows 7系统通用桌面图标有５个，但不包含（  C   ）
A)计算机      B) 控制面板   C) IE浏览器    D) 用户的文件

###  11、如果要新增或删除程序，可以在控制面板上选用（  C）功能
A） 硬件和声音   B）外观及个性化     C）程序    D）系统和安全

###  12、将鼠标器指针移到窗口的（   B ）上拖曳，可以移动窗口。
A）工具栏     B）标题栏     C）编辑栏       D）状态栏

###  13、Windows中可以设置、控制计算机硬件配置和修改桌面布局的应用程序是（  C    ）。
A）Word      B）Excel     C）控制面板     D）资源管理器

###  14、下列有关快捷方式的叙述，错误的是（   C   ）
A）快捷方式提供了对常用程序或文档的访问捷径     B）快捷方式图标的左下角有一个小箭头
C）快捷方式改变了程序或文档在磁盘上的存放位置 D）删除快捷方式不会对原程序或文档产生影响

###  15、“回收站”是（   B   ）。 
A) 软盘中的一块区域                 B) 硬盘中的一块区域    
 C) 内存中的一块区域                D)桌面上的一块区域

###  16、关于Word中的多文档窗口操作，以下叙述中错误的是：（   D  ）
A） Word的文档窗口可以拆分为两个文档窗口
B） 多文档窗口间的内容可以进行剪切、粘贴和复制等操作
C） Word允许同时打开多个文档进行编辑，每个文档有一个文档窗口
D）多个文档编辑工作结束后，只能一个一个地存盘或关闭文档窗口

###  17、在Word的编辑状态下，当前编辑的文档是C盘中的d1.docx文档，要将该文档复制到D盘，应当使用（  A ）
A)  “文件”选项卡中的“另存为”命令      B) “文件”选项卡中的“保存”命令            
C) “文件”选项卡中的“新建”命令         D)  “开始”选项卡中的“粘贴”命令

###  18、在Word中，（  B  ）用于控制文档在屏幕上的显示大小。
A） 缩放显示   B）显示比例   C）页面显示  D）全屏显示

###  19、一个Excel工作簿中含有（   D ）个默认工作表
A）5    B）2      C）4      D）3

###  20、PowerPoint 2010模板的扩展名是（   C  ）。
A）prtx    B）pftx    C）pptx   D）potx 

###  21、在Excel中，关于数据表排序，下列叙述中（   B   ）是不正确的。
A）对于汉字数据可以按笔划降序排序     B）对于整个数据表不可以按列排序
C）对于日期数据可以按日期降序排序     D）对于汉字数据可以按拼音升序排序

###  22、在编辑工作表时，隐藏的行或列在打印时将（   B  ）
A）不确定   B）不被打印出来    C）被打印出来    D）其他三个都不对

###  23、使用坐标\$E\$3引用工作表E列第3行的单元格, 这称为对单元格坐标的（  B   ）。
###  A）混合引用     B）绝对引用     C）交叉引用     D）相对引用

###  24、在PowerPoint 2010中,要给幻灯片应用逻辑节，要通过“开始”选项卡（  C ）组来实现
A）段落    B）绘图     C）幻灯片     D）编辑

###  25、所谓3C技术是指（   C ）
A) 新材料和新能量     B) 电子技术、微电子技术、激光技术
C) 计算机技术、通信技术、控制技术D) 信息技术在人类生产和生活中的各种具体应用

###  26、信息安全的四大隐患是：计算机犯罪、计算机病毒、（  C ）和计算机设备的物理性破坏。
A) 自然灾害 B) 网络盗窃 C) 误操作 D) 软件盗版

###  27、在Windows 中，按照一般规定操作，按（  D ）键可实现在汉字输入方式之间切换。
A) Shift +Space      B) Alt+Space     C) Ctrl +Space  D) Ctrl+Shift

###  28、在Windows 中，Alt+Tab键的作用是（   C  ） 。
A)关闭应用程序   B)打开应用程序的控制菜单  
C)应用程序之间相互切换 D)打开“开始”菜单

###  29、在资源管理器窗口中，若要选定多个不连续的文件或文件夹，需要按（　D　）键＋单击
A)<Tab>              B) <Shift>            C) <Alt>         D) <Ctrl>

###  30、在Excel中, 被选中的单元格称为(   B   )。 
A.工作簿     B.活动单元格    C.文档                D.拆分框 

###  31、在PowerPoint 2010中, 需要利用模板创建演示文稿，不能通过（   D  ）途径完成。
A.样本模板            B.Office.com模板     C.我的模板      D.主题

###  32、在PowerPoint 2010中,格式刷位于（    A ）选项卡中
A)开始      B)设计      C)切换       D)审阅

###  33、为PowerPoint 2010中已选定的文字设置“陀螺旋”动画效果的操作方法是（   C   ）
A）选择“幻灯片放映”选项卡中的“动画方案”
B）选择“幻灯片放映”选项卡中的“自定义动画”
C）选择“动画”选项卡中的动画效果
D）选择“格式”选项卡中的“样式和格式”

###  34、在Word文档中，每个段落都有自己的段落标记，段落标记的位置在(    B  )
A) 段落的首部　　        B) 段落的结尾处        
C) 段落的中间位置        D段落中，但用户找不到的位置

###  35、在Word的编辑状态中，粘贴操作的组合键是（  C 　）
A) Ctrl+A           B) Ctrl+C         C) Ctrl+V       D) Ctrl+X

###  36、在Windows 7中，录音机录制的声音文件的扩展名是（    B   ）
 A）MID      B）WMA      C）AVI      D）WAV

###  37、以下（   C  ）不是计算机中使用的声音文件格式
A）WAV    B）MP3       C）TIF      D）MID

###  38、Internet雏形（前身）是（ D    ）
A）Ethernet    B）MILNET         C）电子邮件    D）ARPANET

###  39、以下（  A    ）是属于全文搜索引擎
A）Google     B）搜狐      C）雅虎     D）网易

###  40、一般而言，网页中的基本元素是指（   D  ）
A） 文本      B）图像    C） 超级链接       D）以上都是

##  操作题

###  1、word操作（打开“Word素材.docx”文件，按如下要求操作并以同名文件保存在当前文件夹）：

 [1]将标题段文字(“宽带发展面临路径选择”)设置为三号黑体、红色、加粗、居中并添加文字蓝色底纹，段后间距设置为16磅。

 [2] 将正文各段文字(“近来，……设备商、运营商和提供商都难以获益。”)设置为五号仿宋_GB2312，各段落左右各缩进2厘米，首行缩进0.8厘米，行距为2倍行距，段前间距9磅。

 [3]将下面所提供的表格添加到“Word素材.docx”文件文字段落的最后，并且设置成文字对齐方式为垂直居中，表格的段落对齐方式为水平居中。

![image.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-58f5a3f73f10ea7a.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->
<!-- more -->

###  2、Excel操作（打开“Excel素材.xlsx”文件，按如下要求操作并以同名文件保存在当前文件夹）：

[1]在sheet1中使用公式计算总分和各科平均分；

[2] 在Sheet2中，按如下样式创建各科平均分比较图表。
 
###  3、PowerPoint操作（打开“PowerPoint素材.pptx”文件，按如下要求操作并以同名文件保存在当前文件夹）：
[1]将第一张幻灯片移到最后，将调整后的最后一张幻灯片改为“标题幻灯片”版式。

[2]删除调整后的第七张到第十一张幻灯片

[3]设置第2张幻灯片的切换效果设置为“自右上部擦除”、持续时间2秒。
